<<---OUTLOOK:--->>
from:(anja hennig)


<<---UNIX/LINUX--->>
										Basics
startx 	startet das X-Window-System und eine grafische Benutzeroberfläche
logout 	ordnungsgemäßes Abmelden von der Konsole
[BEFEHL] --help 	gibt einen kurzen Hilfetext zum [BEFEHL] aus
man [BEFEHL] 	zeigt die Manual-Page zum [BEFEHL] an
info [BEFEHL] 	zeigt Dokument zu [BEFEHL] im Info-System an
shutdown -r now 	Rechner neustarten
shutdown -h now 	Rechner herunterfahren

										Suchen
whereis [PROGRAMM] 	sucht in den Verzeichnissen der Umgebungsvariablen PATH nach [PROGRAMM]
find . | grep [DATEI] 	sucht ausgehend vom aktuellen Verzeichnis nach [DATEI]
grep [SUCHSTRING] [DATEI] 	durchsucht DATEI nach dem Suchbegriff [SUCHSTRING]
locate [DATEI] 	durchsucht die Locate-Datenbank nach [DATEI]

										Programme starten
[PROG] 	Programm [PROG], welches sich im Pfad befindet, starten
./[PROG] 	Programm [PROG], welches sich im aktuellen Verzeichnis befindet, starten
[PFAD]/[PROG] 	Programm [PROG], welches sich im Verzeichnis [PFAD] befindet, starten

										Navigation im Dateisystem
pwd 	gibt das aktuelle Verzeichnis aus
cd / 	wechselt ins Hauptverzeichnis
cd .. 	wechselt in das übergeordnete Verzeichnis
cd [VERZ] 	wechselt ins Verzeichnis [VERZ]
cd - 	wechselt in das vorherige Verzeichnis
cd 	wechselt ins Home-Verzeichnis des Benutzers

										Dateien
cat [DATEI] 	zeigt den Inhalt der Datei [DATEI] auf dem Bildschirm an
more [DATEI] 	zeigt den Inhalt der Datei [DATEI] seitenweise an
less [DATEI] 	wie more, man kann aber auch nach oben blättern
cp [DATEI1] [DATEI2] 	kopiert Datei [DATEI1] in Datei [DATEI2]
mv [DATEI1] [DATEI2] 	benennt Datei [DATEI1] in [DATEI2] um
mv [DATEI] [VERZ] 	verschiebt Datei [DATEI] ins Verzeichnis [VERZ]
rm [DATEI] 	löscht die Datei [DATEI]
touch [DATEI] 	erzeugt die leere Datei [DATEI]

										Verzeichnisse
ls 	kurze Liste des Verzeichnisinhaltes
ls -l 	ausführliche Liste des Verzeichnisinhaltes
ls -la 	alle Dateien des Verzeichnisses ausführlich auflisten
mkdir [VERZ] 	neues Verzeichnis [VERZ] erstellen
rmdir [VERZ] 	das leere Verzeichnis [VERZ] löschen
rm -rf [VERZ] 	alle Dateien/Verzeichnisse unterhalb des Verzeichnisses [VERZ] löschen

										Geräte partitionieren, formatieren, überprüfen, mounten
fdisk [DEVICE] 	Partitionierung der Festplatte [DEVICE]
mke2fs [DEVICE] 	Anlegen eines ext2-Dateisystems auf dem Gerät [DEVICE]
fsck [DEVICE] 	Gerät [DEVICE] auf Fehler überprüfen
mount /mnt/cdrom 	bindet eine eingelegte CD-ROM in das Dateisystem ein
umount /mnt/cdrom 	entfernt eine CD-ROM aus dem Dateisystem

										Zugriffsrechte
chmod [OPTIONEN] [DATEI] 	ändert die Zugriffsrechte der Datei [DATEI]
chgrp [GRUPPE] [DATEI] 	ändert die Gruppe der Datei [DATEI] in [GRUPPE]
chown [OWNER] [DATEI] 	ändert den Eigentümer der Datei [DATEI] in [OWNER]

										Systeminformationen
mount 	Ausgabe aller gemounteter Partitionen/Geräte
df 	Ausgabe der Nutzung der gemounteten Geräte
date 	Anzeige von Datum und Uhrzeit
free 	gibt die Nutzung des Arbeitsspeichers aus
uptime 	zeigt die Prozessorauslastung und -laufzeit an
top 	zeigt die höchsten Ressourcenverbraucher an
ps ax 	zeigt Informationen über laufende Prozesse an
kill [PID] 	beendet den Prozess mit der Prozess-ID [PID]
killall [PROZESSNAME] 	beendet alle Prozesse mit dem Namen [PROZESSNAME] (z. B. mozilla)
uname -a 	gibt Kernel-Informationen aus
arch 	zeigt die Prozessorfamilie an

										Benutzerverwaltung
id 	gibt deinen Benutzernamen und die Gruppenmitgliedschaften aus
whoami 	Wer bin ich? Ausgabe des Benutzernamens
who 	Wer ist alles eingeloggt? Ausgabe der Benutzernamen, des Terminals und der Login-Zeit.
passwd 	ändert das Passwort des aktuellen Benutzers
useradd -m [USERNAME] 	legt den neuen Benutzer [USERNAME] an und erzeugt ein Homeverzeichnis
passwd [USERNAME] 	ändert das Passwort des Benutzers [USERNAME] (nur als root)
userdel -r [USERNAME] 	löscht den Benutzer [USERNAME] und sein Homeverzeichnis
groupadd [GRUPPE] 	erzeugt eine neue Gruppe [GRUPPE]
groupdel [GRUPPE] 	löscht die Gruppe [GRUPPE]


<<---FEHLERLISTE--->>
workarounds für die IDE // wenn im RSA ein projekt nicht erkannt wird: gehe auf properties/maven/update projekt/ force depandencys
							nur beim webservice aufpassen da werden andere sachen mitgelöschtx